香港已經不是香港

#同意就分享

國泰航空高層要辭職，也側面反映了，這場運動輸了和被「平息」之後的香港，可以有多黑暗，那報復會有多可怕。

不，也反映了現在的香港就用多可怕。這是個怎樣的香港？

支持民主和公義的人，會面對極端的白色恐怖，會失去工作。不表態效忠的人會被攻擊、被標籤為港獨。

大學生收到恐嚇，說你的家人會有生命危險。辦遊行的人家被淋紅油。

警察開槍將你打盲後，證據確鑿，但完全不會承認，高官會公開說謊。

警察還可以插贓嫁禍。

向平民射的催淚毒煙用過期的，但死口不認，警察被記者窮追猛打許多天才勉強認了而不覺有錯。

市民被拘後被警察打到骨折、入廁所水，不能見律師。

被人斬到入骨，斬人者不會被拘捕。記者在街上會被人用棍打，白衣人衝進地鐵站打平民，警察只會旁觀，及後無人被控告。

在街上路過想保護示威者的平民，卻會被捕被告暴動。

大學校長不敢譴責警察濫捕自己學校的學生，只抽空地聲稱反對所有暴力。

當然還有完全無視壓倒性民意的政府，只用武力鎮壓市民聲音，並會稱反對政府的人，這個社會無他們的份兒。

我們眼前的，已是這樣極端可怕的香港。真的完全沒退路，這是endgame，全世界都站在抗爭者的一方，不能怕輸。

8月18日，今個星期日，站出來，告訴世人，你不能接受這樣的香港，不能接受這樣的暴政。香港人爭取的，只是很基本的正義和一個正當的政府，一切黑白分明，世人皆見。